# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-03-18 16:16+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-03-18 16:16+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"X-Generator: Poedit 2.3\n"

#: delethon/options.py:40
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  %(prog)s [options]"
msgstr ""
"\n"
"  用法：%(prog)s [选项]"

#: delethon/options.py:42
msgid ""
"Make sure the argument with space is in quotes.\n"
"The default value is used\n"
"when the option is not given at the command line.\n"
"\"(arg_num)\" means if the option is given,\n"
"the number of the arguments is required.\n"
"Author: {author}\n"
"Email: {email}\n"
"Bug report: {homepage}\n"
msgstr ""
"确保有空格的参数被引号包围。\n"
"默认参数指的是，\n"
"如果选项没有在命令行中提供时会使用的参数。\n"
"\"参数个数\"指的是如果提供了选项，\n"
"该选项所需要的参数个数。\n"
"作者: {author}\n"
"Email: {email}\n"
"问题反馈: {homepage}\n"

#: delethon/options.py:57
msgid "Client Options"
msgstr "客户端选项"

#: delethon/options.py:58
msgid "Options to start a Telethon client."
msgstr "用于启动Telethon客户端的选项。"

#: delethon/options.py:61
msgid "Proxy Options"
msgstr "代理选项"

#: delethon/options.py:62
msgid "Options to use Telethon behind a proxy."
msgstr "让Telethon使用代理服务器的选项。"

#: delethon/options.py:66
msgid "Iterate Messages Options"
msgstr "迭代消息选项"

#: delethon/options.py:67
msgid ""
"Options to control Telethon iter_messages method. Ref: https://docs.telethon."
"dev/en/latest/modules/client.html#telethon.client.messages.MessageMethods."
"iter_messages"
msgstr ""
"用于控制Telethon iter_messages方法的选项。参考：https://docs.telethon.dev/en/"
"latest/modules/client.html#telethon.client.messages.MessageMethods."
"iter_messages"

#: delethon/options.py:73
msgid "Process Options"
msgstr "处理选项"

#: delethon/options.py:74
msgid "Options to determine how to process the messages after retrieving them."
msgstr "在取回消息后决定如何处理消息的选项。"

#: delethon/options.py:78
msgid "Information Options"
msgstr "信息选项"

#: delethon/options.py:79
msgid "Options to get extra information."
msgstr "用于获取额外信息的选项。"

#: delethon/options.py:83
msgid "Group Options"
msgstr "组选项"

#: delethon/options.py:84
msgid "Options to input group of arguments."
msgstr "用于输入一组参数的选项。"

#: delethon/options.py:92
#, python-format
msgid ""
"Telegram app api_id. Input it or set the environment variable "
"\"TELEGRAM_API_ID\". You can get one from https://my.telegram.org/apps "
"(arg_num = 1) (default: %(default)s)"
msgstr ""
"Telegram应用api_id。输入它或者设置环境变量“TELEGRAM_API_ID”。你能从https://"
"my.telegram.org/apps中获得一个。（参数个数为1）（默认参数为%(default)s）"

#: delethon/options.py:102
#, python-format
msgid ""
"Telegram app api_hash. Input it or set the environment variable "
"\"TELEGRAM_API_HASH\". You can get one from https://my.telegram.org/apps "
"(arg_num = 1) (default: %(default)s)"
msgstr ""
"Telegram应用api_hash。输入它或者设置环境变量“TELEGRAM_API_HASH”。你能从"
"https://my.telegram.org/apps中获得一个。（参数个数为1）（默认参数"
"为%(default)s）"

#: delethon/options.py:110
msgid "path"
msgstr "路径"

#: delethon/options.py:112
#, python-format
msgid ""
"Telegram session file path. Ref: https://docs.telethon.dev/en/latest/"
"concepts/sessions.html (arg_num = 1) (default: %(default)s)"
msgstr ""
"Telegram会话文件路径。参考：https://docs.telethon.dev/en/latest/concepts/"
"sessions.html（参数个数为1）（默认参数为%(default)s）"

#: delethon/options.py:119
msgid "proxy_type"
msgstr "代理类型"

#: delethon/options.py:122
#, python-format
msgid ""
"PySocks or MTProto Proxy. Available types: \"SOCKS5\", \"SOCKS4\", \"HTTP\", "
"\"MTPROTO\". When using \"MTPROTO\", its type is "
"\"ConnectionTcpMTProxyRandomizedIntermediate\". If environment variable "
"\"HTTP_PROXY\" exists and this option is not used, it will use it. Ref: "
"https://docs.telethon.dev/en/latest/basic/signing-in.html#signing-in-behind-"
"a-proxy If arg_num is 0, use const type. (arg_num = 0 or 1) (const: "
"%(const)s)"
msgstr ""
"PySocks或者MTProto代理。可用类型：\"SOCKS5\", \"SOCKS4\", \"HTTP\", \"MTPROTO"
"\"。使用\"MTPROTO\"时，其类型为\"ConnectionTcpMTProxyRandomizedIntermediate"
"\"。如果环境变量\"HTTP_PROXY\"存在，而这个选项没有使用，程序就会用它。参考："
"https://docs.telethon.dev/en/latest/basic/signing-in.html#signing-in-behind-"
"a-proxy 如果参数个数是0，使用const类型。（参数个数为0或1）（const"
"为%(const)s）"

#: delethon/options.py:138
msgid "address"
msgstr "地址"

#: delethon/options.py:140
#, python-format
msgid ""
"The IP address or DNS name of the proxy server. (arg_num = 1) (default: "
"%(default)s)"
msgstr ""
"IP地址或者代理服务器的DNS名称。（参数个数为1）（默认参数为%(default)s）"

#: delethon/options.py:146
msgid "port"
msgstr "端口"

#: delethon/options.py:149
#, python-format
msgid "The port of the proxy server. (arg_num = 1) (default: %(default)s)"
msgstr "代理服务器的端口。（参数个数为1）（默认参数为%(default)s）"

#: delethon/options.py:155
msgid "username"
msgstr "用户名"

#: delethon/options.py:156
msgid "Set proxy username. (arg_num = 1)"
msgstr "设置代理用户名。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:162
msgid "password"
msgstr "密码"

#: delethon/options.py:163
msgid ""
"Set proxy password. When using \"MTPROTO\", this option is \"secret\" "
"instead. (arg_num = 1)"
msgstr ""
"设置代理密码。如果使用\"MTPROTO\"，这个参数则会代表\"secret\"。（参数个数为"
"1）"

#: delethon/options.py:171 delethon/options.py:184
msgid "entity_like"
msgstr "实体类"

#: delethon/options.py:172
msgid ""
"Get the messages in the chat entity/entities. entity_like can be Telegram "
"username, Group name and so on. If failed to get one, it will use it to "
"match the entity name or id of the dialogs which the user joined. Ref: "
"https://docs.telethon.dev/en/latest/concepts/entities.html#getting-"
"entities(arg_num >= 1)"
msgstr ""
"从单个对话实体或多个对话实体中获取消息。实体类可以是Telegram用户名，群名等"
"等。如果无法得到，程序会使用此选项去匹配用户已经加入的对话的实体名称或者id。"
"参考：https://docs.telethon.dev/en/latest/concepts/entities.html#getting-"
"entities（参数个数大于等于1）"

#: delethon/options.py:185
msgid ""
"Get the messages from the user entity/entities. If not input, gets all users "
"messages. Ref: https://docs.telethon.dev/en/latest/concepts/entities."
"html#getting-entities(arg_num >= 1)"
msgstr ""
"从单个用户实体或多个用户实体获得消息。如果没有输入，会获取所有用户的消息。参"
"考https://docs.telethon.dev/en/latest/concepts/entities.html#getting-"
"entities（参数个数大于等于1）"

#: delethon/options.py:195
msgid "Get messages from the current user who is logged in. (arg_num = 0)"
msgstr "获取当前登录用户发送的消息。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:201
msgid ""
"Iterate over all the chat entity/entities that the current user joined. "
"(arg_num = 0)"
msgstr "获得当前登录用户参加的所有对话实体。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:207 delethon/options.py:218 delethon/options.py:227
#: delethon/options.py:238 delethon/options.py:248 delethon/options.py:258
#: delethon/options.py:290 delethon/options.py:304 delethon/options.py:354
msgid "int"
msgstr "整数"

#: delethon/options.py:209
msgid ""
"Number of messages to be retrieved. Slower when more than 3000. Ref: https://"
"docs.telethon.dev/en/latest/modules/client.html#telethon.client.messages."
"MessageMethods.iter_messages (arg_num = 1) (default: unlimited)"
msgstr ""
"需要取回的消息数量。超过3000时会变慢。参考：https://docs.telethon.dev/en/"
"latest/modules/client.html#telethon.client.messages.MessageMethods."
"iter_messages （参数个数为1）（默认不限制数量）"

#: delethon/options.py:220
msgid ""
"Offset day (messages previous to this day will be retrieved). Exclusive. "
"(arg_num = 1)"
msgstr "偏移日期（比这天早的消息会被取回）。独占性。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:230
msgid ""
"Offset message ID (only messages previous to the given ID will be "
"retrieved). Exclusive. (arg_num = 1)"
msgstr ""
"偏移消息ID（只有比这个ID更早的消息才会被取回）。独占性。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:241
msgid ""
"All the messages with a higher (newer) ID or equal to this will be excluded. "
"(arg_num = 1)"
msgstr "所有比这个ID数值更高也就是更新的消息会被排除。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:251
msgid ""
"All the messages with a lower (older) ID or equal to this will be excluded. "
"(arg_num = 1)"
msgstr "所有比这个ID数值更小也就是更旧的消息会被排除。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:261
msgid ""
"Additional message offset (all of the specified offsets + this offset = "
"older messages). (arg_num = 1)"
msgstr ""
"额外消息偏移（所有制ID那个的偏移加上这个偏移=更旧的消息）。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:268
msgid "str"
msgstr "字符串"

#: delethon/options.py:269
msgid ""
"The string to be used as a search query. Give the same result as other "
"Telegram official clients meaning it's not optimized for some non-English "
"languages. (arg_num = 1)"
msgstr ""
"用来搜索的字符串。和其他Telegram官方客户端得到的搜索结果一样，意味着对部分非"
"英语语言未做优化。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:277 delethon/options.py:339
msgid "type"
msgstr "类型"

#: delethon/options.py:278
msgid ""
"The filter to use before returning messages. For instance, \"photos\" for "
"\"InputMessagesFilterPhotos\" would yield only messages containing photos. "
"When using \"empty\" filter, you must give option \"--search\". Available "
"MessagesFilters: chatphotos, contacts, document, empty, geo, gif, music, "
"mentions, phonecalls, photovideo, photos, roundvideo, roundvoice, url, "
"video, voice (arg_num = 1)"
msgstr ""
"在取回消息前进行筛选的分类器。譬如，输入\"photos\"等同于"
"\"InputMessagesFilterPhotos\"将会只产生含图片的消息。使用\"empty\"筛选时，你"
"必须提供\"-s\"选项。可用消息筛选类型：chatphotos, contacts, document, empty, "
"geo, gif, music, mentions, phonecalls, photovideo, photos, roundvideo, "
"roundvoice, url, video, voice（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:292
msgid ""
"Wait time (in seconds) between different GetHistoryRequest. Use this "
"parameter to avoid hitting the FloodWaitError as needed. If left to None, it "
"will default to 1 second only if the limit is higher than 3000. If the ids "
"parameter is used, this time will default to 10 seconds only if the amount "
"of IDs is higher than 300. (arg_num = 1)"
msgstr ""
"在不同的GetHistoryRequest之间的等待时间（单位为秒）。使用这个选项来避免达到"
"FloodWaitError。如果不输入，超过3000个消息时的等待默认为1秒。如果id参数使用"
"了，id超过300时，这个时间将被设置为10秒。（参数个数为1）"

#: delethon/options.py:307
msgid ""
"A single integer ID (or several IDs) for the message that should be "
"returned. This parameter takes precedence over the rest (which will be "
"ignored if this is set). This can for instance be used to get the message "
"with ID 123 from a channel. Note that if the message doesn't exist, None "
"will appear in its place, so that zipping the list of IDs with the messages "
"can match one-to-one. (arg_num >= 1)"
msgstr ""
"会被取回的单个或多个消息ID。这个参数优先于其他参数。譬如可用于取得频道里第123"
"条消息。注意如果消息不存在，会返回None，所以将包含ID的列表压缩在一起能得到一"
"对一的结果。（参数个数大于等于1）"

#: delethon/options.py:321
msgid ""
"The messages will be returned in reverse order (from oldest to newest, "
"instead of the default newest to oldest). This also means that the meaning "
"of \"--offset-id\" and \"--offset-day\" parameters is reversed, although "
"they will still be exclusive. \"--min-id\" becomes equivalent to \"--offset-"
"id\" instead of being \"--max-id\" as well since messages are returned in "
"ascending order. (arg_num = 0)"
msgstr ""
"消息会倒序返回（从最旧的到最新的，而不是默认最新的到最旧的）。这也意味着选项"
"\"--offset-id\"和\"--offset-day\"中的参数也被反转了，尽管他们仍然是独占性"
"的。 同样地，\"--min-id\"等效于\"--offset-id\"而非\"--max-id\"因为消息会按照"
"升序返回。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:333
msgid "Only print message instead of deleting them. (arg_num = 0)"
msgstr "只在屏幕上输出消息而非删除他们。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:340
msgid ""
"The filters to use after returning the messages from \"iter_messages\". So "
"using it will delete equal to or less amount of messages than the argument "
"set to \"--limit\". It run slower than option \"--filter\", but supports "
"multiple filters. And it support \"empty\" type without input \"--search\". "
"Available MessageMedia filters: contact, document, empty, game, geo, "
"geolive, invoice, photo, poll, unsupported, venue, webpage Ref: https://tl."
"telethon.dev/types/message_media.html(arg_num >= 1)"
msgstr ""
"在从\"iter_message\"方法取回消息后进行筛选的分类器。所以使用它会删除小于等于"
"\"--limit\"选项提供的消息数量。会比选项\"--filter\"更慢，但支持多个分类同时输"
"入。同时在输入\"empty\"类时不需要输入\"--search\"选项。可用的MessageMedia分类"
"器：contact, document, empty, game, geo, geolive, invoice, photo, poll, "
"unsupported, venue, webpage 参考：https://tl.telethon.dev/types/"
"message_media.html（参数个数大于等于1）"

#: delethon/options.py:358
#, python-format
msgid ""
"Print different kinds of messages. 0 for nothing. 1 for basic. 2 for more "
"content. (arg_num = 1) (default: %(default)s)"
msgstr ""
"在屏幕上输出不同类别的消息。0为不输出。1为基本信息。2则是更多的信息。（参数个"
"数为1）（默认参数为%(default)s）"

#: delethon/options.py:365
#, python-format
msgid "Show %(prog)s help message and exit. (arg_num = 0)"
msgstr "显示%(prog)s的帮助信息并退出。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:373
#, python-format
msgid "Show %(prog)s version and exit. (arg_num = 0)"
msgstr "显示%(prog)s的版本信息并退出。（参数个数为0）"

#: delethon/options.py:378
msgid "option_group"
msgstr "一组选项"

#: delethon/options.py:379
msgid ""
"A group of options to input to avoid starting the delethon multiple times. "
"Except for the first group, if the group options don't include \"-ai\" or \"-"
"ah\", it will avoid starting the client multiple times to avoid extra "
"consumption. Remember to input the group of options in quotes and escape the "
"original quotes by using backslash \"\\\". (arg_num >= 1)"
msgstr ""
"输入一组选项来避免反复运行delethon。除了第一组参数，如果参数没有包含\"-ai\"和"
"\"-ah\"，它会避免重复启动客户端带来的额外消耗。输入一组选项时，需要用引号包"
"围，并且要把原先的引号用反斜线\"\\\"转义。（参数个数大于等于1）"

#~ msgid "Operation Options"
#~ msgstr "操作选项"
